%@P:exocorcp
Soit $ABC$ un triangle rectangle en $B$ tel que $BA=6$~cm et
$AC=10$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calcule la longueur $BC$.
\item Place le point $M$ sur le segment $[AB]$ tel que
$AM=4,5$~cm. La perpendiculaire à la droite $(AB)$ passant par $M$
coupe la droite $(AC)$ en $P$.
\par Calcule la longueur $MP$.
\item Calcule la longueur $PB$.
\item Quelle est l'aire du triangle $BPC$ ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\pythadroit ABC{10}{6}
  \item Les droites $(BC)$ et $(MP)$ sont toutes deux perpendiculaires à la
    même droite $(AB)$. Donc les droites $(BC)$ et $(MP)$ sont
    parallèles.
    \par\Thalesf ABCMP\ResolThales MP8{4,5}{6}
  \item Comme $M$ appartient au segment $[AB]$ alors
    $MB=AB-AM=6-4,5=1,5$~cm.
    \par\setboolean{exact}{false}\pythahypo BMP{1,5}{6}
  \item $\mathscr{A}_{BPC}=\dfrac{BC\times BM}2=\dfrac{8\times1,5}2=6$~cm$^2$.
\end{myenumerate}